\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath, amsfonts}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{../../macros}

\title{Funcoes Iteradas}

\begin{document}
    \maketitle

    \begin{itemize}[label={}]
        \item \textbf{Definicao:} Sejam $A, B, C$ conjuntos e sejam $f:A \rightarrow B$ e $g:B \rightarrow C.$
        A composicao de $f$ com $g$ e a funcao $f \circ g: A \rightarrow C$ dada por 
        \begin{equation}
            f \circ g (x) := g(f(x))
        \end{equation}
        
        \item \textbf{Definicao:} Seja $A$ um conjunto e $f:A \rightarrow A$ uma funcao. 
        Para todo $n \in \mathbb{N}$ definimos $f^{n}:A \rightarrow A$ como 
        \begin{equation}
            f^{n}(a) = (f \circ f \circ \dots \circ f)(a) = f(f(\dots f(a)))
        \end{equation}

        \subitem Mais precisamente
        \begin{equation}
            f^{n}(a) := 
                    \begin{cases}
                        I, & \text{Se } n = 0 \\
                        f^{n-1} \circ f, & \text{Se } n > 0
                    \end{cases}
        \end{equation}

        \subitem Onde $I:A \rightarrow A$ denota a funcao identidate, dada por 
        \begin{equation}
            I(a) = a, \forall a \in A
        \end{equation}

        \item \textbf{Teorema 23:} Se $f:A \rightarrow B$ e $g:B \rightarrow C$ sao funcoes continuas, entao
        $f \circ g:A \rightarrow C$ e uma funcao continua

        \hrulefill
        \item \textbf{Sejam } $A, B, C \subseteq \mathbb{R}$ e $f \circ g:A \rightarrow B$ e $g:B \rightarrow C$

            \subitem Funcoes crescentes, entao
            \begin{equation} \tag{T24}
            f \circ g:A \rightarrow C \text{ e crescente}
            \end{equation}

            \subitem Funcoes integralizadas, isto e, satisfazendo
            \begin{align*}
                f(x) \in \mathbb{Z} \implies x \in \mathbb{Z}, \forall x \in A, \\
                g(x) \in \mathbb{Z} \implies x \in \mathbb{Z}, \forall x \in B  \\
            \end{align*}

            \subitem Entao
            \begin{equation} \tag{T25}
            f \circ g:A \rightarrow C \text{ e uma funcao integralizada}
            \end{equation}

        \hrulefill
        \item \textbf{Sejam }$A, B, C \subseteq \mathbb{R}$ e sejam $f:A \rightarrow B$ e
        $g:B \rightarrow C$ funcoes continuas, crescentes e integralizadas.
        Entao

        \subitem Para todo $x \in A$
        \begin{align} \tag{C26}
            \FLO{f \circ g(\FLO{x})} &= \FLO{f \circ g(x)}  \\ 
            \CEI{f \circ g(\CEI{x})} &= \CEI{f \circ g(x)} \nonumber
        \end{align}

        \subitem e $n \in \mathbb{N}$
        \begin{align} \tag{C27}
            \FLO{f^{n}(\FLO{x})} &= \FLO{f^{n}}  \\ 
            \CEI{f^{n}(\CEI{x})} &= \CEI{f^{n}} \nonumber
        \end{align}

        \hrulefill
        \item \textbf{Corolario 28} Sejam $K \neq 0$ e $f: \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R}$ tais que
        \begin{equation}
            f(x) = \FLO{\frac{x}{k}} 
        \end{equation}

        Entao
        \begin{equation}
            f^{n}(x) = \FLO{\frac{x}{k^{n}}},
            \forall n \in \mathbb{N}
        \end{equation}

    \end{itemize}
\end{document}

